
\input{rahmen}

\textbf{"Ubungszettel 02} \hspace{5cm}\today\\

Abgabefrist: Di. 17.11.2015, 16:00 Uhr

\section{Einfache Shellprogramme mit Parameter}
\begin{enumerate}

\item Setzen Sie sich mit dem Befehl \texttt{find} auseinander, finden
Sie damit alle Dateien, die "alter als zwei Tage und gro"ser als 100 kB sind und geben Sie
das Ergebnis der Suche mit \texttt{ls -l} aus !

\item Erweiterung der "Ubungsaufgabe zu \textit{find} :
Leiten Sie die Ausgabe in eine Datei um!
Leiten Sie auch evtl. Fehlermeldungen um!

\item Schreiben Sie ein Shellskript, das in /tmp die Ausgabe
von \textit{find} aus Aufgabe 1 in einer Datei  ablegt,
die Rechte dieser neuen Datei so "andert, dass nur noch Sie
das Recht haben, in dieser Datei zu lesen, und zum Schluss
die Datei auf dem Bildschirm anzeigt! Geben Sie den Errorstatus
des letzten Befehls in diesem Shellskript an die aufrufende Shell zur"uck.

\item Erweiterung der "Ubungsaufgabe zu \textit{find} : Erzeugen Sie ein Shellskript, das die Anzahl der Tage und die Gr"o"se als
Parameter bekommt!

\item Wie k"onnen Sie ohne die Verwendung von \textit{cp} in Linux
eine Kopie einer Datei erzeugen?

\item Erzeugen Sie die Variable TAGESDATUM und weisen Sie dieser Varibalen die
Ausgabe des Befehls \textbf{date} zu! Erzeugen Sie eine weitere Variable DATUM,
die das Datum in der Form JJJJMMTT enthaelt!

\item Ver"andern Sie Ihren Prompt so, da"s er die Form:
MMTT-Rechnername hat!

\item Schreiben Sie ein kleines Shellskript, das eine Datei als Parameter nimmt
und sie in das Verzeichnis \textit{dokumente} in Ihrem Homeverzeichnis kopiert und
dem Dateinamen dabei das Tagesdatum in der Form JJJJMMTT- voranstellt!

Das Verzeichnis \textit{dokumente} sollte erstellt werden, wenn es noch nicht existiert.



\end{enumerate}
\end{document}




